男子上水路邊自縊獲救 留紙條：給好心人勿將我解下

上水金錢路與青山公路交界路邊，今早(18日)6時許，一名45歲姓陳男子被途人發現，以尼龍繩在樹上吊頸。警方及消防員接報趕至，將事主解下，昏迷送院搶救。警方調查期間，發現附近一輛單車上貼有一張紙條，寫上「給好心人，切勿將我解下，請代報警即可」，相信是事主留下，正調查他尋死原因。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：

途人的確淨係報警無幫手解
等人黎救佢
點知又真係死唔去
連個天都唔比佢死住，捱下啦兄弟

搶救中 未知死未
但如果吊頸手法正確同警察消防接報時間當五分鐘到 應該死左九成
仲要未知個市民發現佢既時間同佢真係吊果陣相距幾耐

救番仲撚慘

留埋紙仔都未必死得去

唔救仲好，吊頸死唔去既話，救返都半殘呀大佬

邊個連登仔又想刷首抽

有埋紙仔

個好心人又真係冇解喎

最驚係救返但腦部有段時間缺氧搞到變白痴

班友是要是靠害呀？ 救來做乜

老人院好多呢燒炭吊頸死唔去嘅人
無哂自理能力
成個人對外界反應慢到神遊太虛

要自殺都唔好用吊頸同燒炭
死唔去就on99

好慘，明明可以係好多地方吊頸，但係屋吊又會俾人屌拖低樓價，係酒店又會俾人屌，公眾地方又俾人屌嚇撚死人，而家要係路邊仲要係隔離寫定紙仔俾warning人，搞到救得番死都死唔去

所以聞氣最好
舒服致死率高

認真 如果係比你見到張字條 又會唔會救佢?

窒息好似會射精

如果我係道睇 但唔救 會唔會犯法

如果做好心等佢死透先報警犯唔犯法

吊頸唔死好慘, 腦缺氧就算人唔變白痴,
身體機能都會有問題